法醫角度看近期失蹤人士

跟政府任職的法醫朋友詳談過，取得以下資訊。

所有香港不在醫院過身的死者都需要經過解剖確認死因及身份。會首先用樣貌確認，如不能確認就用指紋，再不能確認就會用DNA，而所有記錄會永久保存於政府化驗所。

通常報失蹤後，如資料吻合，警察就會安排認屍，看看失蹤人士是否死者。如不是就繼續等下一個資料吻合的死者出現，再進行認屍。

由此可見，警察主導了整個程序。理論上可以出現一個情況，就是家屬有家屬報失蹤，警察有警察拖着，永遠不安排認屍程序，而這個程序不受任何監管。

該法醫亦表示，近期的死屍發現案，其實身份多能被確認，只有很少部份未能確認。

法醫的結論是：如警察打死了示威者，「被自殺」不是最好的做法，因為實在有太多記錄永久保存，永遠留條尾巴給人翻案，而且亦太多法定程序跟進，實屬不智。

最好的做法，應該是令該示威者永久失蹤，例如碎屍、被送上大陸後人間蒸發...... 等等，總之不會給你找到屍體。

結論是，如持續失蹤的示威者，應多加留意。而近期的懷疑「被自殺」個案，屬陰謀論居多。當然警隊確有豬隊友，當作別論。